{
    "question": "jika titik O merupakan pusat lingkaran, luas juring AOB =3,14 cm persegi dan besar sudut AOB = 100 derajat, diameter lingkaran adalah = .... cm",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "L juring=(sudut/360) . L lingkaran<br>3,14=(100/360) . (1/4) . [tex] \\pi d ^{2} [/tex]<br>3,14=10/36 .1/4 . 3,14 . [tex] d^{2} [/tex]<br>[tex] \\frac{36 . 4}{10 . 1} [/tex]=[tex] d^{2} [/tex]<br>d=[tex] \\sqrt{14,4} [/tex]<br>d=3,79<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-umur-dono-dan-dini-adalah-45-jika-umur-dono-40-tah-437",
            "question": "Perbandingan umur Dono dan Dini adalah 4:5. Jika Umur Dono 40 tahun. Berapakah umur Dini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan dono=4<br>dini = 5<br>dono = 40 thn<br>dini= 4\u00d740/5<br>dini 32 (perbandingan senilai)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50 tahun<br>Do : Di = 4 : 5<br>4 : 5 = 40 / x<br>4x = 40.5<br>4x = 200<br>x = 200/4<br>x= 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-minta-bantuanya-1-salah-satu-faktor-dari-2x26x-8-adalah-801",
            "question": "Tolong minta bantuanya    1. salah satu faktor dari 2x\u00b2+6x-8 adalah\r\n\r\n2. faktor dario 2x\u00b2+ 5x - 12 adalah \r\n\r\n3. pemfaktoran dari 8x\u00b2-2x-15 adalah\r\n\r\n4.salah satu faktor dari 4x\u00b2+14x+12 adalah \r\n\r\n5. faktor dari 3x\u00b2-12 adalah \r\n\r\n6. pemfaktoran dari 25x\u00b2-49y\u00b2 adalah \r\n\r\n7.pemfaktoran dari 3x\u00b2+7x+4 adalah \r\n\r\n8. hasil perkalian dari (2x-3)(-3x+2) adalah \r\n\r\n9 hasil dari (2x+3(3x-2) adalah \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n# tolong aq di bantu ya buat kakak-kakak :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) (2x-2).(x+4)<br>2) (2x-3).(x+4)<br>3) (4x+5).(2x-3)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. (x+4) (2x-2)<br>2. (x+4) (2x-3)<br>3. (2x-3) (4x+5)<br>4. (4x+6) (x+2)<br>5. (3x+6) (x-2)<br>6. (5x+7y) (5x-7y)<br>7. (3x+4) (x+1)<br>8. 6x^2 - 5x - 6<br>9. 6x^2 +5x -6<br><br>semoga membantu ;)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-ketut-akan-membangun-rumah-diatas-sebidang-tanah-berbentuk-p-659",
            "question": "Pak Ketut akan membangun rumah\u00a0diatas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30 m dan lebarnya (2y+1) m. Jika luas tanah pak Ketuttidak lebih dari 150\u00a0m2: \u00a0 \u00a0 A. Berapakah lebar tanah pak Ketut yang paling besar? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. Biaya untuk membangun 1m2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah, berapakah biaya maksimal yg harus disediakan pak Ketut jika seluruh tanahnya dibangun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.2y+1.30=150<br>2y+1=150;30<br>2y=5-4<br>y=4:2<br>y=2<br>jadi, 2.2+1=4+1=5cm<br><br>b.150m2x4.500.000=675.000.000<br><br>selesai:) jgn lupa terima kasih nya:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-siku-siku-sama-kaki-adalah-8cm-jika-panjang-k-126",
            "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalkan-f-adalah-suatu-fungsi-yang-memenuhi-f1x-12-f-x-2-663",
            "question": "Misalkan F adalah suatu fungsi yang memenuhi    F(1/x)+ 1/2 F(-x)= 2x untuk setiap x tidak sama dengan 0. Berapakah F(2)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(\\frac{1}{x})+\\frac{1}{2}f(-x)=2x\\ ; x \\neq 0\\\\\n\\\\\nuntuk\\ x=-2\n\\\\\nf(\\frac{1}{-2})+\\frac{1}{2}f(-(-2))=2(-2)\\\\\n\\\\ f(-\\frac{1}{2})+\\frac{1}{2}f(2)=-4\\\\\n\\\\\nuntuk\\ x=\\frac{1}{2} \\\\\nf(\\frac{1}{\\frac{1}{2}})+\\frac{1}{2}f(-\\frac{1}{2})=2(\\frac{1}{2})\\\\\n\\\\ f(2)+\\frac{1}{2}f(-\\frac{1}{2})=1\\\\\\\\\neliminasi\\ f(-\\frac{1}{2})\\ pada\\ kedua\\ persamaan\\\\\nf(-\\frac{1}{2})+\\frac{1}{2}f(2)=-4\\\\\n\\underlined{f(-\\frac{1}{2})+2f(2)=2\\ \\ \u2013}\\\\\n\\\\\n-\\frac{3}{2}f(2)=-6\\\\\nf(2)=4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5y-4y10-y-pake-cara-ya-928",
            "question": "5y= 4y+10\r\ny=\r\npake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5y=4y+10<br>5y-4y=10<br>y=10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5y - 4y = 10<br>y = 10<br><br>5y = 4y + 10<br>5y ( - 4y ) = 4y + 10 ( - 4y )<br>1y = 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-m-1-5-dan-n-42-adalah-709",
            "question": "Persamaan garis melalui titik M (1.-5) dan N (4,2) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui: Persamaan garis melalui titik M (1, -5) dan N (4, 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x1 = 1, x2 = 4, y1 = -5, y2 = 2<br>Ditanya: Persamaan garisnya = ?<br>Jawab: \u00a0Persamaan garis\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{y - y1}{y2-y1} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x - x1}{x2 - x1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2\u00a0y - (-5) per 2 - (-5) = x - 1 per 4 - 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y + 5 per 7 = x - 1 per 3 (dikalikan silang)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y + 15 = 7x - 7\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 7 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex]<br>jadi, persamaan garisnya adalah\u00a0y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex].<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika jawaban diatas tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1,-5)=(x1,y1)<br>(4,2)=(x2,y2)<br><br><u>y-y1</u> \u00a0 \u00a0= \u00a0<u>x-x1</u><br>y2-y1 \u00a0 \u00a0 \u00a0x2-x1<br><br><u>y-(-5)</u> = \u00a0<u>x-1</u><br>2-(-5) \u00a0 \u00a0\u00a04-1<br><br><u>y+5</u>\u00a0 = \u00a0<u>x-1</u><br>2+5 \u00a0\u00a0 \u00a0 4-1 \u00a0 (kali silang)<br><br>7x-7=3y+15<br>7x=3y+15+7<br>7x=3y+22<br><br>koreksi lg takut salah ngitung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panjang-dan-lebar-944",
            "question": "Sebidang tanah berbentuk persegi panjang dengan panjang dan lebar tanah adalah 14 m dan 8 m, tanah tersebut akan digambar dengan skala 1 : 200.    a. berapakah panjang dan lebar tanah pada denah?\r\nb. berapakah luas tanah pada denah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik:<br>p= 14 m= 1400 cml= 8 m= 800 cmskala= 1: 200<br><br>a. p=1400\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1400:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7 cm\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0\u00a0l=800\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=800:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=4 cm<br>b. L=p\u00a0x\u00a0l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7\u00a0x\u00a04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=28 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. p = 14 m = 1400 cm. 1400 cm x \u00a0<u></u>1/200 = 7 cm<br> \u00a0 \u00a0 l = 8 m = 800 cm. 800 cm x 1/200 = 4 cm<br><br>B. luas= 7 cm x 4 cm = 28 cm\u00b2\u00a0<u><br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}